"Ze kent haar eigen waard te goed voor valse schaamte," antwoordde Edward.
"Verlegenheid is slechts het gevolg van een gevoel van minderwaardigheid op een of andere manier.
Als ik mezelf overtuigen dat mijn omgangsvormen waren perfect makkelijk en sierlijk, ik wil niet verlegen."
"Maar u wilt toch nog worden gereserveerd," zei Marianne, "en dat is erger."
Edward begon--"gereserveerd!
Ben ik gereserveerd had, Marianne?"
"Ja, heel."
"Ik versta u toch niet," antwoordde hij, kleuren.
"Gereserveerd!--hoe, op welke manier?
Wat moet ik vertellen?
Wat kunt u veronderstellen?"
Elinor keek verrast op zijn emoties; maar als men weglachen , ze zei tot hem: "Ga je niet weet mijn zus goed genoeg om te weten wat zij precies bedoelt?
Geen bekende ze elk één voorbehouden die praat niet zo snel, en bewonder wat ze bewondert zoals Rapturously received als zijzelf?"
Edward geen antwoord.
Zijn zwaartekracht en attentheid terug op hem in hun volle omvang - en hij zat al enige tijd stil en saai.
Hoofdstuk 18 Elinor zag, met veel onbehagen de lusteloosheid van haar vriend.
Zijn bezoek die haar maar een zeer gedeeltelijke voldoening, terwijl zijn eigen plezier in het leken zo onvolmaakt.
Het was duidelijk dat hij was ongelukkig; zij wenste hij was even duidelijk dat hij nog steeds haar door dezelfde genegenheid die ze eenmaal hadden ongetwijfeld van inspirerende; maar vooralsnog de voortzetting van zijn voorkeur leek erg onzeker; en de reservedness van zijn gedragen jegens haar tegengesproken one moment wat een meer geanimeerde kijk had gesuggereerd het vorige.
Hij trad haar en Marianne in de ontbijt-ruimte de volgende ochtend voordat de anderen waren; en Marianne, die altijd enthousiast om hun geluk wat ze kon, binnenkort vertrekken zelf.
Maar voordat ze was halverwege boven ze hoorde de melkstal deur open, en omdraaien, tot mijn ontsteltenis zie Edward zelf komen.
